［吓？？］揸電單車放開雙手 警方：屬‘專業判斷’ 外國有案例支持、法例未訂明控制手柄特定規則

（獨媒特約報導）立法會財委會本周瘋狂加會，圖盡快通過223.5億基本工程儲備基金，惟基金中涉及警隊的工程，以及被揭檢疫中心「拆單」，放入基金中避過立法會監察，引起極大爭議。警方在會上回應交通警察駕駛電單車時「雙手拍翼」一事，指屬「專業判斷」，外國有案例支持，而法例亦未有訂明電單車使用者控制手柄的特定規則。

多名民主派議員在今午會議一開始，便追問交通警察「雙手拍翼」是否符合道路使用者守則，警務處總警司（策劃及發展）李雅麗稱該名警員是根據「專業判斷」，指外國有相關案例，法例亦未有訂明電單車使用者控制手柄的特定規則。

人民力量陳志全隨即提出中止待續，公民黨郭家麒斥建制派及財委會主席陳健波一派胡言，兩人一度爭拗，有議員促陳健波「出去同郭家麒隻揪」，陳稱「我都想呀」，毛孟靜投訴促收回，陳則表示「講下笑啫」，又指立法會「不正常」。

陳健波又指，項目已討論逾10小時，「主席已經做到仁至義盡。」

持有電單車牌的公民黨譚文豪斥警隊「未有訂明電單車使用者控制手柄的特定規則」的說法，「你試下我咁？即刻捉我啦，告不小心駕駛。」他指香港正時出現這種不公義，不同的人有不同的法例，「咁不如你話法例無話唔可以合埋眼揸車。」

莫乃光發言時批評陳健波，陳立即插言反駁，斥莫剛從美國回港，根本未有參與會議，雙方疊聲近一分半鐘。莫乃光斥基金繞過工務小組，而財委會即便中止待續獲通過，基金撥款申請「打個白鴿轉就番嚟啦！」

財經事務及庫務局常任秘書長（庫務）劉焱指「我唔知一個白鴿轉要幾耐時間」，但需經很長的程序。

民主黨許智峯指陳健波是「奴才」，陳指「奴才」不是議會語言，要求許收回。許詢問「收邊個字」，陳警告後，許才表示「你接受唔到自己係奴才既，我咪收返囉。」

公民黨郭榮鏗感謝李雅麗完美示範予香港人「乜野係差佬大曬，我就是法律」，香港人看到的警察「有幾衰」，「今日我地又睇到新既一頁。」郭又斥陳健波是奴才，「話你係奴才便宜咗你。」陳健波將郭榮鏗趕離場，又稱郭「你個內會都未選到主席呀，搞咗九個月喇！」郭未有離開，陳健波宣布暫停會議五分鐘⋯⋯

郭醫生好波！

槍頭亂咁指向人群都係咁喇

「雙手拍翼」屬「專業判斷」

下次揸電單車記住試下

人民力量陳志全隨即提出中止待續，公民黨郭家麒斥建制派及財委會主席陳健波一派胡言，兩人一度爭拗，有議員促陳健波「出去同郭家麒隻揪」，陳稱「我都想呀」，毛孟靜投訴促收回，陳則表示「講下笑啫」，又指立法會「不正常」。

收成期夠抽咩